% Kapitola 1

\setcounter{chapter}{1}
\setcounter{page}{3}
%\chapter{Chapter Title Here} % Main chapter title


\label{Chapter1} % For referencing the chapter elsewhere, use \ref{Chapter1}

\lhead{Kapitola 1. \emph{Zadání}} % This is for the header on each page - perhaps a shortened title

%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Zadání}

\begin{enumerate}
	\item Určete počet tříd
		\begin{enumerate}
		\item metodou shlukové hladiny(volte různé hladiny)
		\item metodou řetězové mapy(pro několik různých počátků)
		\item metodou MAXMIN
		\end{enumerate}
		metody vzájemně porovnejte.
	\item Metodou k-means rozdělte všechna data do zjištěného počtu tříd - porovnejte nerovnoměrné binární dělení s
		  přímým dělením do cílového počtu tříd.
	\item Na výsledné rozdělení dat do jednotlivých tříd z bodu 2 vyzkoušejte iterativní optimalizaci.
	\item Na základě informace od učitele (informace o zařazení do tříd z bodu 2, popřípadě 3, natrénujte
	\begin{enumerate}
		\item Bayesův klasifikátor - stačí odhadnout parametry normálního rozdělení a dostatečně jemným rastrem ohodnotit body v prostoru, kde má daný bod největší pravděpodobnost.
		\item Klasifikátor s lineárními diskriminačními funkcemi - porovnejte potřebný počet iterací při použití Rosemblatova algoritmu, metody konst. přírustků a upravené metody konst. přírustků pro několik zvolených konstant učení. Podobně jako v předchozím bodě zakreslete pomocí rastru body v prostoru, které klasifikujeme do jednotlivých tříd a které klasifikovat nemůžeme (diskutujte proč).
	\end{enumerate}
	\item Na základě informace z prvního kroku nerovnoměrného binárního rozdělení (pouze do dvou tříd) natrénujte jednovrstvou perceptronovou neuronovou síť, která bude mezi těmito třídami rozhodovat
\end{enumerate}

% Záměrně jsem zvolil dimenzi 2 pro přehlednější řešení úloh, protože očekávám spoustu obrázků.

\newpage
\section{Vstupní data}

\begin{center}
	\includegraphics[width=160mm]{figures/raw_data.pdf}
\end{center}

Na první pohled je zřejmé, že data obsahují čtyři třídy. Proto budu hodnotit parametry metod podle jejich schopnosti odhadovad daný počet tříd. Vzorek dat obsahuje i pár dilematických bodů, které díky náhodné startovací pozici algoritmů, působí potíže.

\newpage